菲捕支那籍毒販 杜特爾特：如在場會親手槍決

菲律賓總統杜特爾特提到日前被捕的6名涉嫌毒販，包括3名中國大陸人時，咬牙切齒表示，如果他當時在場，會親手開擊斃他們。

杜特爾特周二到南甘馬粦省（Camarines Sur）探視颱風「納坦」災民，他在致詞時再次提到對毒品的憎惡，他說，「上周在聖胡安市落網的那些人實在幸運，我當時不在馬尼拉，否則像這樣滿屋子毒品，我絕對親手開槍結束他們。」杜特爾特說，「這些毒品哪裏去？不就是賣給你們的子女嗎？」

菲律賓國家調查局探員上周五在大馬尼拉地區聖胡安市（San Juan）的掃毒行動中，逮捕3名中國人以及3名菲律賓人，並在他們的車及住所起出總計680公斤冰毒。3名中國人年齒介乎44至48歲。
根據警方數據，從7月1日，也就是杜特爾特上任的第2天，到12月16日，計有2,155名涉毒分子在掃毒行動中因拒捕而被執法人員擊斃。另有4.2萬多人被捕、超過98萬涉毒者自首。此外，還有21名警員在掃毒行動中殉職，將近4,000名疑似涉毒者被不明殺手私下處決。

雖然面對人權組織的抨擊，杜特爾特仍然重申，「掃毒戰爭會持續進行，直到最後一名毒販離開街頭、最後一名毒梟離開人世為止。」

好事黎

治亂世 用重典

好彩佢喺菲律賓，唔係喺墨西哥

諗起被判20年個位巴打

佢係咪想立晒毒品生意自己家族做

係咪應該話：彩班毒販喺墨西哥
，唔係喺菲律賓

其實呢個總統只係欺善怕惡
佢打既毒販, 全部都係 魚毛蝦仔

真正既大毒販, 是南部果班叛軍
但佢就唔敢出兵去打

利申:有睇劉華套雷洛傳

做左總華探長後，就洗太平地，將白粉檔縮到4檔，全部自己友

菲律賓政府弱勢
地方政府權力大 幕後支持毒品 又有軍權
總統想喚起人民打擊毒品 打擊地方政府財政來源
再慢慢收翻軍權 變翻強勢中央集權制
9up

墨西哥班友係前軍人嚟

減少人口
做得幾好

墨西哥毒販根本係超級軍隊，賓仔點比

佢唔係同南部叛軍好frd既咩？